\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\teachermode
\begin{document}
%\setphysstyle{ЛФШ 2022}{!Размерности!}{11 класс}
\libproblem{original}{fly-in-web}
\libproblem{original}{coal-on-paper} 
\libproblem{city}{2001-10-2}
\task{
Оптическая система состоит из большого количества собирающих линз с фокусным расстоянием $F$ с общей главной оптической осью. Центры соседних линз находятся на одинаковом расстоянии $d \ll F$ друг от друга, при этом толщиной линзы можно пренебречь по сравнению с $d$. Луч перед преломлением в центре первой линзы пересекает главную оптическую ось под углом $\alpha \ll 1$, и сразу после преломления в последней пересекает главную оптическую ось под тем же углом.
Найдите минимально возможное расстояние $L$ между крайними линзами.
}
\libproblem{original}{200-more-slink}
\end{document}